\newpage

\section{Závěr}

V~rámci semestrální práce vznikly dvě knihovny (nízkoúrovňová a vysokoúrovňová), jež implementují souborový systém SFS, jenž je postaven na principu i-uzlů, a umožňují práci s~ním pomocí funkčního rozhraní pro programovací jazyk C. Zároveň vznikl program implementující příkazový řádek nad tímto souborovým systémem, který přímo závisí na implementované vysokoúrovňové knihovně.

Implementovaný program dle autorova nejlepšího úsudku splňuje zadání semestrální práce předmětu KIV/ZOS. Příkazový řádek podporuje všechny zadané příkazy a podle lokálního testování je program robustní a netrpí na neočekávaná ukončení či chybové stavy. Testování pomocí programu \verb|valgrind| neodhalilo žádné úniky systémových zdrojů.

Knihovny souborového systému SFS jsou navrženy a implementovány tak, aby bylo možné je použít v~dalších projektech i s~případným potřebným rozšířením, např. jako souborový systém pro simulovaný operační systém pro předmět KIV/OS.
